（中史撚）韓信、孫武、張良

到底係咪真係咁勁？

韓同孫打仗好似冇輸過咁...張良同范增果啲，又講到算無遺策，個個都冇犯過錯咁，係中史講啲唔講啲，定佢地真係咁勁 ？

佢地真係咁勁

都係我教嘅

韓信同孫武可以比較下，兩個都係統帥。
張良係謀士，參軍，係比意見主帥姐，性質唔同喎。

孫武本野真心神作

外國拍得住應該得君王論

史官一向不鐘意記述戰爭，所以只揀重要戰爭嚟記，加上歷史係由取得最終勝利一方所撰寫，自然會删走曬自己一方啲黑歷史，所以勝利者永遠都會被寫成正義嗰一方。而韓信張良所屬嘅漢係勝利者，所以記載張韓2人嘅史書都只記佢哋威水史，導致出現百戰百勝嘅假象。呢樣野同時1適用於其他時代嘅'戰神'。 而孫武就純粹因為歷史久遠加上泰王焚書坑儒，所以記載甚少。

閣下認為太史公會剷走漢初嘅黑歷史 ？

韓信係嘅，佢掌兵的確好厲害，敗霸王以少勝多以至有能力同劉項三分唔係一件易事。
孫武事蹟少，講孫字頭孫臏嘅事蹟會更加多記載。
張范二在長於謀，未必長於決，但打仗需要嘅帥才需要好高嘅決斷力，方能成大業。

佢當然唔會，但始終都過咗差唔多成百年，史料始終有所失傳，加上我第一句就講咗史官一向唔鐘意記述戰爭，所以非決定性嘅戰爭基本上都唔點寫

但太史公對霸王有偏愛亦未見佢有貶韓信，咁其實依你所言韓信將兵係咪會比史實記載更為厲害
再者，記史的確係主觀，但始終你證明唔到漢初到史記初出果陣史實有所失傳，再者太史公著史記亦非單從漢史官所記呢一方面去寫。
韓信係咪百戰百勝當然無從得之，但係咪就唔稱得上係國士無雙呢？

而孫武我都覺得係神化咗嘅。

韓信係個大天才
而張良是個大智者

依個我知，唔係想比較佢地，係想知道，佢地到底有冇犯錯，打敗仗？

係維基睇佢地歷史，個個都咁撚勁

漢史話，項羽臨死殺成百個人喎，你信唔信

史記·項羽本紀：
項王乃復引兵而東，至東城，乃有二十八騎。漢騎追者數千人。項王自度不得脫。謂其騎曰：「吾起兵至今八歲矣，身七十餘戰，所當者破，所擊者服，未嘗敗北，遂霸有天下。然今卒困於此，此天之亡我，非戰之罪也。今日固決死，願為諸君快戰，必三勝之，為諸君潰圍，斬將，刈旗，令諸君知天亡我，非戰之罪也。」乃分其騎以為四隊，四向。漢軍圍之數重。項王謂其騎曰：「吾為公取彼一將。」令四面騎馳下，期山東為三處。於是項王大呼馳下，漢軍皆披靡，遂斬漢一將。是時，赤泉侯為騎將，追項王，項王瞋目而叱之，赤泉侯人馬俱驚，辟易數里與其騎會為三處。漢軍不知項王所在，乃分軍為三，复圍之。項王乃馳，复斬漢一 都尉，殺數十百人，复聚其騎，亡其兩騎耳。乃謂其騎曰：「何如？」騎皆伏曰：「如大王言。」

有一親衛小隊殺步兵數十百人有咩出奇，仲要係項羽領軍

記得唔係依段，臨死前果一陣，如冇記錯個形容係單拖

孫武打過幾多場仗？
吳對楚？

孫武直頭傳說咁滯

孫臏都好神

韓信真係「功高無二，略不出世」

國士無雙！

秦國歷年幾十萬士兵到白起先可以攻陷楚國首都呈都
孫武以吳國幾萬/十萬就成功攻陷楚國呈都

3萬，伍子胥既疲楚弱楚戰略

btw好似係王（剪）六十萬大軍